# Chinese (Simplified) translations for Nexus.
# Copyright (C) 2026 Nexus Team
# This file is distributed under the same license as the Nexus project.
#
msgid ""
msgstr ""
"Language: zh_CN\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"

#: ../../development/testing.rst:2 c544ed328f584010a6311f3b1b313e28
msgid "Testing"
msgstr "测试"

#: ../../development/testing.rst:4 0012b3eaa4d943dca295c492b8d03870
msgid ""
"Nexus uses Google Test for unit testing and provides comprehensive testing "
"infrastructure for embedded software development."
msgstr ""

#: ../../development/testing.rst:8 26f4b555440342f0adcbe1ffe24acb47
msgid "Test Framework"
msgstr "测试框架"

#: ../../development/testing.rst:10 6508e341f1a649209fc5397ef4e83112
msgid "**Unit Testing**: Google Test (gtest)"
msgstr "**Unit Testing**: Google Test (gtest)"

#: ../../development/testing.rst:11 572ce92af1fd42c58985e6b674618a74
msgid "**Mocking**: Google Mock (gmock)"
msgstr "**Mocking**: Google Mock (gmock)"

#: ../../development/testing.rst:12 4ec4eab0e7a64eee8f0cef42d469be1d
msgid "**Coverage**: gcov/lcov"
msgstr ""

#: ../../development/testing.rst:13 0e9d6710e4df421485ed28154712251c
msgid "**Static Analysis**: MISRA C checker"
msgstr ""

#: ../../development/testing.rst:16 e16d646f6c49436c996ff4f9cb191c49
#, fuzzy
msgid "Building Tests"
msgstr "编写测试"

#: ../../development/testing.rst:18 8970170d987f480c9997ab26f2be2048
msgid "Configure and build with tests enabled::"
msgstr "启用测试进行配置和构建："

#: ../../development/testing.rst:20 f532c9f4076e4078bc789cc99be11b97
msgid ""
"cmake -B build -DNEXUS_PLATFORM=native -DNEXUS_BUILD_TESTS=ON\n"
"cmake --build build --config Release"
msgstr ""
"cmake -B build -DNEXUS_PLATFORM=native -DNEXUS_BUILD_TESTS=ON\n"
"cmake --build build --config Release"

#: ../../development/testing.rst:24 34403af4408642aebf2c7a23c83ea7af
msgid "Running Tests"
msgstr "运行测试"

#: ../../development/testing.rst:27 f30908b53ae24b10903ec6ac3afec559
#, fuzzy
msgid "Run All Tests"
msgstr "所有测试"

#: ../../development/testing.rst:31 6e2ba9c577fc4b52bb704c5ad857587c
msgid "ctest --test-dir build -C Release --output-on-failure"
msgstr ""

#: ../../development/testing.rst:34 5ea1a1be1f044797ac999c7ff55ecf60
#, fuzzy
msgid "Run Specific Test Suite"
msgstr "特定测试"

#: ../../development/testing.rst:38 ef0d3eef41934927baffb455cc7d760d
msgid "./build/tests/Release/nexus_tests --gtest_filter=\"HalGpioTest.*\""
msgstr "./build/tests/Release/nexus_tests --gtest_filter=\"HalGpioTest.*\""

#: ../../development/testing.rst:41 02b3063dfb2e4db7b5f179503bf6eb75
msgid "Run with Verbose Output"
msgstr "使用详细输出运行"

#: ../../development/testing.rst:45 7fbdd48f6b1744dd817432c29723c6d8
msgid ""
"./build/tests/Release/nexus_tests --gtest_filter=\"*\" --gtest_print_time=1"
msgstr ""
"./build/tests/Release/nexus_tests --gtest_filter=\"*\" --gtest_print_time=1"

#: ../../development/testing.rst:48 9d2034d75c9948e8b0dde92927be0fd4
#, fuzzy
msgid "List Available Tests"
msgstr "所有测试"

#: ../../development/testing.rst:52 0ad22392bed54405ada2ff1b631f4872
msgid "./build/tests/Release/nexus_tests --gtest_list_tests"
msgstr "./build/tests/Release/nexus_tests --gtest_list_tests"

#: ../../development/testing.rst:55 4e0a06cd21a64aafb3a1b39ccabdb195
msgid "Writing Tests"
msgstr "编写测试"

#: ../../development/testing.rst:58 872cecbe616f4aec9668ba68fbcd9209
msgid "Test File Location"
msgstr "测试 File Location"

#: ../../development/testing.rst:60 11c84ae6dfa047f1adc698fbc7b82085
msgid ""
"Place test files in the ``tests/`` directory with the following structure::"
msgstr "将测试文件放在 ``tests/`` 目录中，结构如下："

#: ../../development/testing.rst:62 fb2dc049e0ba4e5e89b787b85efd1c7d
msgid ""
"tests/\n"
"├── hal/\n"
"│   ├── test_hal_gpio.cpp\n"
"│   ├── test_hal_uart.cpp\n"
"│   └── test_hal_spi.cpp\n"
"├── osal/\n"
"│   ├── test_osal_task.cpp\n"
"│   ├── test_osal_mutex.cpp\n"
"│   └── test_osal_queue.cpp\n"
"└── framework/\n"
"    └── log/\n"
"        └── test_log.cpp"
msgstr ""

#: ../../development/testing.rst:76 98f15390d9e54b88b12bd1b4a7accd78
msgid "Test File Template"
msgstr "测试 File Template"

#: ../../development/testing.rst:78 bf100158eab943d98f209d28a6114db0
msgid ""
"/**\n"
" * \\file            test_hal_gpio.cpp\n"
" * \\brief           HAL GPIO unit tests\n"
" */\n"
"\n"
"#include <gtest/gtest.h>\n"
"\n"
"extern \"C\" {\n"
"#include \"hal/hal_gpio.h\"\n"
"}\n"
"\n"
"class HalGpioTest : public ::testing::Test {\n"
"protected:\n"
"    void SetUp() override {\n"
"        /* Initialize test fixtures */\n"
"    }\n"
"\n"
"    void TearDown() override {\n"
"        /* Clean up test fixtures */\n"
"    }\n"
"};\n"
"\n"
"TEST_F(HalGpioTest, InitOutput) {\n"
"    hal_gpio_config_t config = {\n"
"        .direction   = HAL_GPIO_DIR_OUTPUT,\n"
"        .pull        = HAL_GPIO_PULL_NONE,\n"
"        .output_mode = HAL_GPIO_OUTPUT_PP,\n"
"        .speed       = HAL_GPIO_SPEED_LOW,\n"
"        .init_level  = HAL_GPIO_LEVEL_LOW\n"
"    };\n"
"    EXPECT_EQ(HAL_OK, hal_gpio_init(HAL_GPIO_PORT_A, 0, &config));\n"
"}\n"
"\n"
"TEST_F(HalGpioTest, InitNullConfig) {\n"
"    EXPECT_EQ(HAL_ERROR_NULL_POINTER,\n"
"              hal_gpio_init(HAL_GPIO_PORT_A, 0, nullptr));\n"
"}\n"
"\n"
"TEST_F(HalGpioTest, WriteOutput) {\n"
"    /* Setup */\n"
"    hal_gpio_config_t config = {\n"
"        .direction = HAL_GPIO_DIR_OUTPUT\n"
"    };\n"
"    hal_gpio_init(HAL_GPIO_PORT_A, 0, &config);\n"
"\n"
"    /* Test */\n"
"    EXPECT_EQ(HAL_OK, hal_gpio_write(HAL_GPIO_PORT_A, 0, HAL_GPIO_LEVEL_HIGH));\n"
"}"
msgstr ""
"/**\n"
" * \\file            test_hal_gpio.cpp\n"
" * \\brief           HAL GPIO unit tests\n"
" */\n"
"\n"
"#include <gtest/gtest.h>\n"
"\n"
"extern \"C\" {\n"
"#include \"hal/hal_gpio.h\"\n"
"}\n"
"\n"
"class HalGpioTest : public ::testing::Test {\n"
"protected:\n"
"    void SetUp() override {\n"
"        /* Initialize test fixtures */\n"
"    }\n"
"\n"
"    void TearDown() override {\n"
"        /* Clean up test fixtures */\n"
"    }\n"
"};\n"
"\n"
"TEST_F(HalGpioTest, InitOutput) {\n"
"    hal_gpio_config_t config = {\n"
"        .direction   = HAL_GPIO_DIR_OUTPUT,\n"
"        .pull        = HAL_GPIO_PULL_NONE,\n"
"        .output_mode = HAL_GPIO_OUTPUT_PP,\n"
"        .speed       = HAL_GPIO_SPEED_LOW,\n"
"        .init_level  = HAL_GPIO_LEVEL_LOW\n"
"    };\n"
"    EXPECT_EQ(HAL_OK, hal_gpio_init(HAL_GPIO_PORT_A, 0, &config));\n"
"}\n"
"\n"
"TEST_F(HalGpioTest, InitNullConfig) {\n"
"    EXPECT_EQ(HAL_ERROR_NULL_POINTER,\n"
"              hal_gpio_init(HAL_GPIO_PORT_A, 0, nullptr));\n"
"}\n"
"\n"
"TEST_F(HalGpioTest, WriteOutput) {\n"
"    /* Setup */\n"
"    hal_gpio_config_t config = {\n"
"        .direction = HAL_GPIO_DIR_OUTPUT\n"
"    };\n"
"    hal_gpio_init(HAL_GPIO_PORT_A, 0, &config);\n"
"\n"
"    /* Test */\n"
"    EXPECT_EQ(HAL_OK, hal_gpio_write(HAL_GPIO_PORT_A, 0, HAL_GPIO_LEVEL_HIGH));\n"
"}"

#: ../../development/testing.rst:130 1fb32145af3d448b800c3d78c91ac4ec
msgid "Test Naming Convention"
msgstr "测试 Naming Convention"

#: ../../development/testing.rst:132 8717219c90614ed7a49f54797ba21123
msgid ""
"Test class: ``ModuleNameTest`` (e.g., ``HalGpioTest``, ``OsalMutexTest``)"
msgstr ""
"Test class: ``ModuleNameTest`` (e.g., ``HalGpioTest``, ``OsalMutexTest``)"

#: ../../development/testing.rst:133 3ae6d4cd46054e178886190d06be011a
msgid ""
"Test case: Descriptive action (e.g., ``InitOutput``, ``WriteInvalidPort``)"
msgstr ""
"Test case: Descriptive action (e.g., ``InitOutput``, ``WriteInvalidPort``)"

#: ../../development/testing.rst:136 aae8d5b000c54d909f90d85ce0a32bad
#, fuzzy
msgid "Test Categories"
msgstr "测试框架"

#: ../../development/testing.rst:138 a856d15b61bc4eb69b8435c1fdcfda62
msgid "**Positive Tests**: Verify correct behavior with valid inputs"
msgstr ""

#: ../../development/testing.rst:139 d9206549a5a84709b44a9a6864d909c7
msgid "**Negative Tests**: Verify error handling with invalid inputs"
msgstr ""

#: ../../development/testing.rst:140 c5e9d5ee785f4a219d8a158a86ea564f
msgid "**Boundary Tests**: Test edge cases and limits"
msgstr ""

#: ../../development/testing.rst:141 e68fb5c984ee47748c8d34a09de1bae2
msgid "**Integration Tests**: Test component interactions"
msgstr ""

#: ../../development/testing.rst:144 1156ebd907f14f6cb4045c6c7c660e2b
#, fuzzy
msgid "Code Coverage"
msgstr "测试覆盖率"

#: ../../development/testing.rst:147 a349ad09d3dd46a0949f46362a678b37
#, fuzzy
msgid "Enable Coverage"
msgstr "测试覆盖率"

#: ../../development/testing.rst:151 64b8a6cfd1c14315ba777c96702fa4e5
msgid ""
"cmake -B build -DNEXUS_PLATFORM=native -DNEXUS_BUILD_TESTS=ON -DNEXUS_ENABLE_COVERAGE=ON\n"
"cmake --build build"
msgstr ""
"cmake -B build -DNEXUS_PLATFORM=native -DNEXUS_BUILD_TESTS=ON -DNEXUS_ENABLE_COVERAGE=ON\n"
"cmake --build build"

#: ../../development/testing.rst:155 bfbbe7a9cd6e4961976b6500b6fd90ae
msgid "Generate Coverage Report"
msgstr "生成覆盖率报告"

#: ../../development/testing.rst:159 f443d337b851485fbaca8b84896ef3db
msgid ""
"cd build\n"
"ctest --output-on-failure\n"
"lcov --capture --directory . --output-file coverage.info\n"
"lcov --remove coverage.info '/usr/*' '*/tests/*' --output-file coverage.info\n"
"genhtml coverage.info --output-directory coverage_report"
msgstr ""
"cd build\n"
"ctest --output-on-failure\n"
"lcov --capture --directory . --output-file coverage.info\n"
"lcov --remove coverage.info '/usr/*' '*/tests/*' --output-file coverage.info\n"
"genhtml coverage.info --output-directory coverage_report"

#: ../../development/testing.rst:166 50768febeaf845b1bbfab7c744f8d6bd
msgid "Coverage Requirements"
msgstr "Coverage 要求"

#: ../../development/testing.rst:168 a53c5f24e3e24707953ddc76aa4dd1e7
msgid "Minimum code coverage: **90%**"
msgstr "最低代码覆盖率：**90%**"

#: ../../development/testing.rst:169 ef7b532237434d92a38c9689064614da
msgid "All public APIs must have tests"
msgstr "所有公共 API 必须有测试"

#: ../../development/testing.rst:170 f261b5c81bc84a40855928eadf8d3fa3
msgid "All error paths must be tested"
msgstr "所有错误路径必须经过测试"

#: ../../development/testing.rst:173 98351c5db01f4e37b3f5652346ed82bf
msgid "Static Analysis"
msgstr "静态分析"

#: ../../development/testing.rst:176 3a0fc8f5caf1462cb275bc01b1dbe32d
msgid "MISRA C Compliance"
msgstr "MISRA C 合规性"

#: ../../development/testing.rst:178 12065918ffbc4b68aa74d57bffd20a5c
msgid "Run MISRA C checker::"
msgstr ""

#: ../../development/testing.rst:180 e21b57f41dd8434883e95e9739e4be73
msgid ""
"# Using cppcheck with MISRA addon\n"
"cppcheck --addon=misra hal/ osal/ framework/"
msgstr ""
"# Using cppcheck with MISRA addon\n"
"cppcheck --addon=misra hal/ osal/ framework/"

#: ../../development/testing.rst:184 2e5af01e53f6400bb8b1703002d8c1cd
msgid "Address Sanitizer"
msgstr "地址消毒器"

#: ../../development/testing.rst:186 4b620b53d63f43d6990f4c4138567370
msgid "Build with sanitizers for memory error detection::"
msgstr "使用消毒器构建以检测内存错误："

#: ../../development/testing.rst:188 bbecbc3783ab4077b9305b89662efaf9
msgid ""
"cmake -B build -DNEXUS_PLATFORM=native -DNEXUS_BUILD_TESTS=ON \\\n"
"      -DCMAKE_C_FLAGS=\"-fsanitize=address -fno-omit-frame-pointer\" \\\n"
"      -DCMAKE_CXX_FLAGS=\"-fsanitize=address -fno-omit-frame-pointer\""
msgstr ""
"cmake -B build -DNEXUS_PLATFORM=native -DNEXUS_BUILD_TESTS=ON \\\n"
"      -DCMAKE_C_FLAGS=\"-fsanitize=address -fno-omit-frame-pointer\" \\\n"
"      -DCMAKE_CXX_FLAGS=\"-fsanitize=address -fno-omit-frame-pointer\""

#: ../../development/testing.rst:193 baf166081a9b433bb2b826393350764f
msgid "Best Practices"
msgstr "最佳实践"

#: ../../development/testing.rst:195 5e2581ece48541298e24bcd6730cbed7
msgid ""
"**Test Independence**: Each test should be independent and not rely on other"
" tests"
msgstr ""

#: ../../development/testing.rst:196 c14978f7ec804a28b6751fd786766491
msgid "**Clear Assertions**: Use descriptive assertion messages"
msgstr ""

#: ../../development/testing.rst:197 090ce436201c4c86bbece69ff0bd637e
msgid "**Setup/Teardown**: Use fixtures for common setup and cleanup"
msgstr ""

#: ../../development/testing.rst:198 0769c8a9974d480d88326139695e36ba
msgid ""
"**Mock External Dependencies**: Use mocks for hardware and OS dependencies"
msgstr ""

#: ../../development/testing.rst:199 84530a2696574a16b81a6b704814c6d7
msgid "**Test Edge Cases**: Include boundary conditions and error cases"
msgstr ""

#: ../../development/testing.rst:200 3896fb1a7b35488aab029ae6c8de0984
msgid "**Keep Tests Fast**: Unit tests should run quickly"
msgstr ""

#: ../../development/testing.rst:201 a7e61071cd4f4db3b019c348b64ce547
msgid "**Avoid Test Duplication**: Use parameterized tests for similar cases"
msgstr ""

#: ../../development/testing.rst:204 26ce353726d5433cbd89f69d88b0314b
msgid "Parameterized Tests"
msgstr "参数化测试"

#: ../../development/testing.rst:206 20a3a2ac776045fb82dbdea7a4890234
msgid ""
"class HalGpioPortTest : public ::testing::TestWithParam<hal_gpio_port_t> {};\n"
"\n"
"TEST_P(HalGpioPortTest, InitValidPort) {\n"
"    hal_gpio_port_t port = GetParam();\n"
"    hal_gpio_config_t config = { .direction = HAL_GPIO_DIR_OUTPUT };\n"
"    EXPECT_EQ(HAL_OK, hal_gpio_init(port, 0, &config));\n"
"}\n"
"\n"
"INSTANTIATE_TEST_SUITE_P(\n"
"    AllPorts,\n"
"    HalGpioPortTest,\n"
"    ::testing::Values(\n"
"        HAL_GPIO_PORT_A,\n"
"        HAL_GPIO_PORT_B,\n"
"        HAL_GPIO_PORT_C\n"
"    )\n"
");"
msgstr ""
"class HalGpioPortTest : public ::testing::TestWithParam<hal_gpio_port_t> {};\n"
"\n"
"TEST_P(HalGpioPortTest, InitValidPort) {\n"
"    hal_gpio_port_t port = GetParam();\n"
"    hal_gpio_config_t config = { .direction = HAL_GPIO_DIR_OUTPUT };\n"
"    EXPECT_EQ(HAL_OK, hal_gpio_init(port, 0, &config));\n"
"}\n"
"\n"
"INSTANTIATE_TEST_SUITE_P(\n"
"    AllPorts,\n"
"    HalGpioPortTest,\n"
"    ::testing::Values(\n"
"        HAL_GPIO_PORT_A,\n"
"        HAL_GPIO_PORT_B,\n"
"        HAL_GPIO_PORT_C\n"
"    )\n"
");"

#: ../../development/testing.rst:227 7cfabf99501545468530608d68a45952
#, fuzzy
msgid "CI Integration"
msgstr "CI/CD 集成"

#: ../../development/testing.rst:229 81a21355c95b4928a808aec64676c558
msgid "Tests run automatically on every PR via GitHub Actions:"
msgstr "测试通过 GitHub Actions 在每个 PR 上自动运行："

#: ../../development/testing.rst:231 f98195c2660e4f02bec8190992d3cd14
msgid "Multi-platform testing (Windows, Linux, macOS)"
msgstr "Multi-platform testing (Windows, Linux, macOS)"

#: ../../development/testing.rst:232 a39e9d09e6e842b7a244a9fcd15e417b
msgid "Coverage reporting"
msgstr "覆盖率报告"

#: ../../development/testing.rst:233 fe2637a0b02e47dca0ab34cce10aa639
msgid "Memory sanitizer checks"
msgstr "内存消毒器检查"

msgid "MISRA compliance checks"
msgstr ""

#~ msgid "Overview"
#~ msgstr "概述"

#~ msgid "This document describes the testing strategy for the Nexus project."
#~ msgstr "本文档描述 Nexus 项目的测试策略。"

#~ msgid "Unit Tests"
#~ msgstr "单元测试"

#~ msgid "Integration Tests"
#~ msgstr "集成测试"

#~ msgid "System Tests"
#~ msgstr "系统测试"

#~ msgid "Test Structure"
#~ msgstr "测试结构"

#~ msgid "Assertions"
#~ msgstr "断言"

#~ msgid "Mocking"
#~ msgstr "模拟"

#~ msgid "Fixtures"
#~ msgstr "测试夹具"

#~ msgid "Hardware-in-the-Loop"
#~ msgstr "硬件在环"

#~ msgid "Performance Testing"
#~ msgstr "性能测试"

#~ msgid "Examples"
#~ msgstr "示例"

#~ msgid "Configuration"
#~ msgstr "配置"

#~ msgid "Dependencies"
#~ msgstr "依赖"
